{"d0": {"domanda": " introduzione al corso", "data": "\nLun  27/09/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d1": {"domanda": " Curve parametrizzate", "data": "\nLun  27/09/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d2": {"domanda": " Vettore velocit\u00e0", "data": "\nLun  27/09/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d3": {"domanda": " Curve regolari", "data": "\nLun  27/09/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d4": {"domanda": " Esempi", "data": "\nLun  27/09/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d5": {"domanda": " Lunghezza", "data": "\nLun  27/09/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d6": {"domanda": " Parametrizzazione tramite lunghezza d'arco", "data": "\nLun  27/09/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d7": {"domanda": " Esempi di curve con tracce assegnate", "data": "\nLun  27/09/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d8": {"domanda": " L'elica di raggio a e passo b", "data": "\nLun  27/09/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d9": {"domanda": " parametrizzazione dell'elica tramite lunghezza d'arco", "data": "\nMar  28/09/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d10": {"domanda": " Non planarit\u00e0 della cubica gobba", "data": "\nMar  28/09/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d11": {"domanda": " Curvatura e versore normale principale di curve di Frenet", "data": "\nMar  28/09/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d12": {"domanda": " \r\nCalcolo della curvatura di una curva regolare non necessariamente parametrizzata tramite lunghezza d'arco", "data": "\nMar  28/09/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d13": {"domanda": " Vettore binormale, torsione e riferimento di Frenet di curve di Frenet", "data": "\nMar  28/09/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d14": {"domanda": " Equazioni di Frenet", "data": "\nMar  28/09/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d15": {"domanda": " Riferimento di Frenet, curvatura e torsione dell'elica", "data": "\nMar  28/09/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d16": {"domanda": " curvatura, torsione e riferimenti di Frenet di curve di Frenet dipendono solo dalla traccia", "data": "\nGio  30/09/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d17": {"domanda": " Esercizio: una curva p", "data": "\nGio  30/09/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d18": {"domanda": "l", "data": "\nGio  30/09/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d19": {"domanda": "a", "data": "\nGio  30/09/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d20": {"domanda": " con traccia su una sfera ha curvatura positiva", "data": "\nGio  30/09/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d21": {"domanda": " Una curva regolare ha curvatura nulla se e solo se ha traccia lineare", "data": "\nGio  30/09/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d22": {"domanda": " Una curva di Frenet ha torsione nulla se e solo se \u00e8 planare, e una curva planare ha curvatura costante se e solo ha parametrizza una porzione di circonferenza", "data": "\nGio  30/09/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d23": {"domanda": " Teorema fondamentale della teoria delle curve (e linea della dimostrazione)", "data": "\nGio  30/09/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d24": {"domanda": " Esercizio (prima parte): una curva di Frenet con curvatura e torsione costanti \u00e8 un'elica", "data": "\nGio  30/09/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d25": {"domanda": " correzione di esercizio sulla curvatura di una curva che parametrizza una circonferenza", "data": "\nLun  04/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d26": {"domanda": " Esercizio (seconda parte): una curva di Frenet con curvatura e torsione costanti \u00e8 un'elica", "data": "\nLun  04/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d27": {"domanda": " Determinazione del raggio e del passo", "data": "\nLun  04/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d28": {"domanda": " Esercizio: se i piani osculatori di una curva di Frenet passano tutti per un punto fissato allora la curva \u00e8 planare", "data": "\nLun  04/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d29": {"domanda": " Esercizio: una curva di Frenet con torsione positiva ha traccia sferica se e solo se la sua curvatura k e torsione t soddisfano l'equazione t/k + ((1/k)'/t)'=0", "data": "\nLun  04/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d30": {"domanda": " Esercizio: le direzioni tangenti di una curva di Frenet con curvatura k e torsione t formano un angolo costante con una direzione fissata se e solo se t = c k per qualche costante c", "data": "\nLun  04/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d31": {"domanda": " parametrizzazioni regolari", "data": "\nMar  05/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d32": {"domanda": " Discussione della definizione", "data": "\nMar  05/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d33": {"domanda": " Esempi: la sfera, grafici di funzioni, l'elicoide", "data": "\nMar  05/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d34": {"domanda": " Definizione di superficie", "data": "\nMar  05/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d35": {"domanda": " Esempi: il toro, superfici di rotazione", "data": "\nMar  05/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d36": {"domanda": " verifica che la sfera \u00e8 una superficie facendo ruotare un segmento", "data": "\nGio  07/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d37": {"domanda": " Verifica che la controimmagine di un valore regolare \u00e8 una superficie", "data": "\nGio  07/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d38": {"domanda": " Applicazione al caso della sfera e del toro", "data": "\nGio  07/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d39": {"domanda": " Piano tangente ad una superficie: definizione tramite una parametrizzazione locale e verifica dell'indipendenza dalla parametrizzazione", "data": "\nGio  07/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d40": {"domanda": " Regolarit\u00e0 delle funzioni di transizione", "data": "\nGio  07/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d41": {"domanda": " Ogni superficie \u00e8 un grafico rispetto ad una proiezione lungo un asse coordinato", "data": "\nGio  07/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d42": {"domanda": " Dimostrazione che un cono non \u00e8 una superficie perch\u00e9 non \u00e8 localmente un grafico", "data": "\nGio  07/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d43": {"domanda": " esercizio: una superficie le cui normali passano per uno stesso punto \u00e8 una porzione di sfera", "data": "\nLun  11/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d44": {"domanda": " Versore normale e dipendenza dalle parametrizzazioni locali", "data": "\nLun  11/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d45": {"domanda": " Lo spazio tangente ad una superficie \u00e8 l'insieme dei vettori velocit\u00e0 delle curve tangenti", "data": "\nLun  11/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d46": {"domanda": " Prima forma fondamentale: definizione e matrice associata (funzioni E,F e G) in coordinate locali", "data": "\nLun  11/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d47": {"domanda": " Vari esempi", "data": "\nLun  11/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d48": {"domanda": " La prima forma fondamentale determina la lunghezza delle curve e gli angoli tra di esse", "data": "\nLun  11/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d49": {"domanda": " Area di una regione", "data": "\nLun  11/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d50": {"domanda": " esercizio: l'area di una regione non dipende dalla carta locale nella quale \u00e8 contenuta", "data": "\nMar  12/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d51": {"domanda": " Area del toro", "data": "\nMar  12/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d52": {"domanda": " Superfici localmente isometriche", "data": "\nMar  12/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d53": {"domanda": " Esercizio: una parametrizzazione regolare \u00e8 conforme se e solo se F=0 ed E=G", "data": "\nMar  12/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d54": {"domanda": " Esercizio: una parametrizzazione regolare \u00e8 conforme e conserva le aree se e solo se F=0 ed E=G=1", "data": "\nMar  12/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d55": {"domanda": " Le normali associate a due parametrizzazioni regolari hanno lo stesso verso se e solo se il determinante Jacobiano della funzione di transizione \u00e8 positivo", "data": "\nMar  12/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d56": {"domanda": " Definizione di superficie orientabile", "data": "\nMar  12/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d57": {"domanda": " Una superficie \u00e8 orientabile se e solo se \u00e8 possibile definire in modo regolare una normale  in ogni suo punto (enunciato)", "data": "\nMar  12/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d58": {"domanda": " Una superficie \u00e8 orientabile se e solo se \u00e8 possibile definire in modo regolare una normale in ogni suo punto", "data": "\nGio  14/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d59": {"domanda": " Orientabilit\u00e0 di piani, sfere, grafici e insiemi di livello", "data": "\nGio  14/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d60": {"domanda": " Costruzione della superficie \"nastro di Moebius\"", "data": "\nGio  14/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d61": {"domanda": " Dimostrazione della non orientabilit\u00e0 del nastro di Moebius", "data": "\nGio  14/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d62": {"domanda": " orientazioni sugli spazi vettoriali, orientazioni ed isomorfismi, orientazioni di sottospazi bidimensionali di R^3 e prodotto vettoriale", "data": "\nLun  18/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d63": {"domanda": " Differenziale di un'applicazione liscia da una superficie ad R^3", "data": "\nLun  18/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d64": {"domanda": " Diffeomorfismi tra superfici", "data": "\nLun  18/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d65": {"domanda": " Esercizio: i diffeomorfismi conservano l'orientabilit\u00e0 delle superfici", "data": "\nLun  18/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d66": {"domanda": " Operatore forma", "data": "\nLun  18/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d67": {"domanda": " L'operatore forma \u00e8 lineare, conserva gli spazi tangenti ed \u00e8 simmetrico rispetto alla prima forma fondamentale", "data": "\nLun  18/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d68": {"domanda": " operatore forma della sfera", "data": "\nMar  19/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d69": {"domanda": " Seconda forma fondamentale", "data": "\nMar  19/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d70": {"domanda": " Esercizio: relazione tra la matrice dell'operatore forma e quella della seconda forma fondamentale", "data": "\nMar  19/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d71": {"domanda": " Curvature e direzioni principali, linee di curvatura", "data": "\nMar  19/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d72": {"domanda": " Curvatura Gaussiana e curvatura media", "data": "\nMar  19/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d73": {"domanda": " Superfici piatte e minimali", "data": "\nMar  19/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d74": {"domanda": " Formula di Eulero", "data": "\nMar  19/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d75": {"domanda": " I valori II(v,v) della seconda forma fondamentale su versori tangenti sono compresi tra le curvature principali", "data": "\nMar  19/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d76": {"domanda": " Interpretazione geometrica dei valori della seconda forma fondamentale in termini delle curvature delle sezioni normali ad una superficie", "data": "\nMar  19/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d77": {"domanda": " classificazione dei punti delle superfici", "data": "\nGio  21/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d78": {"domanda": " Primi esempi: piani e sfere", "data": "\nGio  21/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d79": {"domanda": " Esercizio: classificazione dei punti del cilindro", "data": "\nGio  21/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d80": {"domanda": " Esercizio: classificazione dei punti del toro", "data": "\nGio  21/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d81": {"domanda": " Esercizio: classificazione dei punti dell'elicoide", "data": "\nGio  21/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d82": {"domanda": " Esercizio: classificazione dei punti della pseudosfera (da completare)", "data": "\nGio  21/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d83": {"domanda": " Esercizio: classificazione dei punti della pseudosfera (completato)", "data": "\nLun  25/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d84": {"domanda": " Esercizio: se l'operatore forma di una superficie connessa \u00e8 un'omotetia allora la superficie \u00e8 una porzione di sfera o di piano", "data": "\nLun  25/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d85": {"domanda": " Esercizio: una superficie compatta ha un punto ellittico", "data": "\nLun  25/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d86": {"domanda": " Richiami sulle isometrie locali", "data": "\nLun  25/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d87": {"domanda": " Il cilindro e il piano sono localmente isometrici", "data": "\nLun  25/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d88": {"domanda": " Un diffeomorfismo locale \u00e8 un'isometria se e solo se conserva la lunghezza delle curve", "data": "\nLun  25/10/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d89": {"domanda": " simboli di Christoffel", "data": "\nMar  26/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d90": {"domanda": " Dimostrazione del teorema Egregium", "data": "\nMar  26/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d91": {"domanda": " Esempi di superfici isometriche e non", "data": "\nMar  26/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d92": {"domanda": " Esempio di due superfici non isometriche con la stessa curvatura Gaussiana (da completare)", "data": "\nMar  26/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d93": {"domanda": " Esercizio: su ogni superficie compatta esiste un punto p tale che la retta per p normale alla superficie incontra perpendicolarmente l'asse z", "data": "\nMar  26/10/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d94": {"domanda": " Esempio di due superfici non isometriche con la stessa curvatura Gaussiana (completato)", "data": "\nGio  28/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d95": {"domanda": " Esercizio: linee di curvatura, curvature principali e Gaussiana di una superficie ottenuta ruotando una curva intorno all'asse z", "data": "\nGio  28/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d96": {"domanda": " Esercizio: calcolo delle linee di curvatura dell'elicoide", "data": "\nGio  28/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d97": {"domanda": " Esercizio: posizione di una superficie rispetto al suo piano tangente in un punto p a seconda del tipo di p (prima parte)", "data": "\nGio  28/10/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d98": {"domanda": " Esercizio: posizione di una superficie rispetto al suo piano tangente in un punto p a seconda del tipo di p (seconda parte)", "data": "\nMar  02/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d99": {"domanda": " Campi vettoriali tangenti", "data": "\nMar  02/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d100": {"domanda": " Derivata covariante di un campo vettoriale tangente lungo una curva", "data": "\nMar  02/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d101": {"domanda": " Campi paralleli", "data": "\nMar  02/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d102": {"domanda": " Esempi", "data": "\nMar  02/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d103": {"domanda": " Definizione del trasporto parallelo", "data": "\nMar  02/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d104": {"domanda": " Il trasporto parallelo \u00e8 un'isometria lineare", "data": "\nMar  02/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d105": {"domanda": " Geodetiche", "data": "\nMar  02/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d106": {"domanda": " curvatura geodetica di una curva su una superficie", "data": "\nGio  04/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d107": {"domanda": " Ogni geodetica su una sfera parametrizza una porzione di cerchio massimo", "data": "\nGio  04/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d108": {"domanda": " Esistenza ed unicit\u00e0 locale delle geodetiche", "data": "\nGio  04/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d109": {"domanda": " Costruzione di coordinate ortogonali", "data": "\nGio  04/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d110": {"domanda": " Le geodetiche minimizzano localmente le distanze", "data": "\nGio  04/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d111": {"domanda": " Esempio: le geodetiche non minimizzano globalmente le distanze", "data": "\nGio  04/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d112": {"domanda": " Introduzione al teorema di Gauss-Bonnet locale e primi passi della dimostrazione", "data": "\nGio  04/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d113": {"domanda": " ulteriori passi della dimostrazione del teorema di Gauss-Bonnet locale", "data": "\nLun  08/11/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d114": {"domanda": " Olonomia", "data": "\nLun  08/11/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d115": {"domanda": " Curve semplici e regolari a tratti", "data": "\nLun  08/11/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d116": {"domanda": " Dimostrazione del teorema di GB locale utilizzando una formula per la curvatura Gaussiana in coordinate ortogonali e l'enunciato del teorema di Hopf", "data": "\nLun  08/11/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d117": {"domanda": " Triangolazioni", "data": "\nLun  08/11/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d118": {"domanda": " Caratteristica di Eulero", "data": "\nLun  08/11/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d119": {"domanda": " Enunciato del teorema di Gauss-Bonnet globale", "data": "\nLun  08/11/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d120": {"domanda": " dimostrazione del teorema di Gauss-Bonnet globale", "data": "\nMar  09/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d121": {"domanda": " Esercizio: derivazione della formula per la curvatura di Gauss in coordinate ortogonali", "data": "\nMar  09/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d122": {"domanda": " Quattro esercizi su linee di curvatura, geodetiche e curve asintotiche sulle superfici", "data": "\nMar  09/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d123": {"domanda": " Esercizio: trasporto parallelo intorno a una curva su un cilindro", "data": "\nMar  09/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d124": {"domanda": " esercizio: calcolo della curvatura geodetica di un parallelo su una sfera di raggio 1", "data": "\nGio  11/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d125": {"domanda": " Esercizi: (1) calcolo dell'olonomia lungo un parallelo di una sfera di raggio 1 tramite le equazioni del parallelismo e (2) tramite la formula che esprime l'olonomia in funzione della derivata covariante di un opportuno campo tangente", "data": "\nGio  11/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d126": {"domanda": " Esercizio: verifica della formula di Gauss-Bonnet per una regione su un  toro", "data": "\nGio  11/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d127": {"domanda": " applicazioni lisce e diffeomorfismi tra sottoinsiemi arbitrari di spazi Euclidei", "data": "\nMar  16/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d128": {"domanda": " Variet\u00e0 di dimensione arbitraria", "data": "\nMar  16/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d129": {"domanda": " Le superfici sono variet\u00e0 di dimensione due", "data": "\nMar  16/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d130": {"domanda": " Spazio tangente di una variet\u00e0 in un punto e sua dimensione", "data": "\nMar  16/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d131": {"domanda": " Differenziale di un'applicazione liscia tra variet\u00e0", "data": "\nMar  16/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d132": {"domanda": " Propriet\u00e0 del differenziale", "data": "\nMar  16/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d133": {"domanda": " Punti e valori regolari di applicazioni lisce tra variet\u00e0 della stessa dimensione", "data": "\nMar  16/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d134": {"domanda": " Un'applicazione liscia tra variet\u00e0 della stessa dimensione \u00e8 un diffeomorfismo ristretta ad un intorno di un suo punto regolare", "data": "\nMar  16/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d135": {"domanda": " punti e valori critici", "data": "\nGio  18/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d136": {"domanda": " La controimmagine di un valore regolare di una funzione liscia da M compatta ad N \u00e8 un numero finito di punti", "data": "\nGio  18/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d137": {"domanda": " Teorema di Brown", "data": "\nGio  18/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d138": {"domanda": " L'insieme dei valori regolari di una mappa liscia tra variet\u00e0 di dimensione arbitraria \u00e8 denso", "data": "\nGio  18/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d139": {"domanda": " Le controimmagini di valori regolari sono variet\u00e0", "data": "\nGio  18/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d140": {"domanda": " Le sfere di qualunque dimensione sono variet\u00e0", "data": "\nGio  18/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d141": {"domanda": " Sottovariet\u00e0", "data": "\nGio  18/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d142": {"domanda": " Spazi tangenti delle sottovariet\u00e0 controimmagini di valori regolari", "data": "\nGio  18/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d143": {"domanda": " Variet\u00e0 con bordo e loro spazi tangenti", "data": "\nGio  18/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d144": {"domanda": " il bordo di una variet\u00e0 \u00e8 una sottovariet\u00e0 di codimensione 1", "data": "\nLun  22/11/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d145": {"domanda": " Gli insiemi di sopralivello di valori regolari di mappe lisce a valori reali sono variet\u00e0 con bordo", "data": "\nLun  22/11/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d146": {"domanda": " Controimmagini di valori regolari in presenza di bordo", "data": "\nLun  22/11/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d147": {"domanda": " Non esiste un'applicazione liscia da una variet\u00e0 nel suo bordo non vuoto che estenda l'identit\u00e0", "data": "\nLun  22/11/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d148": {"domanda": " Teorema del punto fisso per mappe lisce dal disco n-dimensionale in s\u00e9", "data": "\nLun  22/11/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d149": {"domanda": " Teorema del punto fisso per mappe continue dal disco n-dimensionale in s\u00e9", "data": "\nLun  22/11/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d150": {"domanda": " Introduzione alla teoria del grado modulo 2", "data": "\nLun  22/11/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d151": {"domanda": " il gruppo ortogonale \u00e8 un gruppo di Lie", "data": "\nMar  23/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d152": {"domanda": " Teoria del grado modulo due", "data": "\nMar  23/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d153": {"domanda": " Omotopie lisce", "data": "\nMar  23/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d154": {"domanda": " Lemma di omotopia", "data": "\nMar  23/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d155": {"domanda": " Isotopie", "data": "\nMar  23/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d156": {"domanda": " Lemma di omogeneit\u00e0", "data": "\nMar  23/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d157": {"domanda": " Il grado modulo due \u00e8 ben definito ed \u00e8 un invariante della classe di omotopia liscia", "data": "\nMar  23/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d158": {"domanda": " mappa antipodale della sfera e motivazione della teoria del grado", "data": "\nGio  25/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d159": {"domanda": " Richiami sulle orientazioni di spazi vettoriali", "data": "\nGio  25/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d160": {"domanda": " Orientazioni di variet\u00e0", "data": "\nGio  25/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d161": {"domanda": " Orientazione opposta", "data": "\nGio  25/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d162": {"domanda": " Una variet\u00e0 connessa ammette al massimo due orientazioni distinte", "data": "\nGio  25/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d163": {"domanda": " Semispazio canonico dello spazio tangente in un punto del bordo di una variet\u00e0", "data": "\nGio  25/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d164": {"domanda": " Orientazione indotta sul bordo di una variet\u00e0 con bordo orientata", "data": "\nGio  25/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d165": {"domanda": " Convenzione nel caso di 1-variet\u00e0", "data": "\nGio  25/11/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d166": {"domanda": " esempio che illustra la convenzione dell'orientazione indotta sul bordo", "data": "\nLun  29/11/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d167": {"domanda": " Le sfere di qualunque dimensione sono orientate come bordi dei corrispondenti dischi", "data": "\nLun  29/11/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d168": {"domanda": " Segno in un punto regolare", "data": "\nLun  29/11/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d169": {"domanda": " Il grado in un valore regolare \u00e8 localmente costante", "data": "\nLun  29/11/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d170": {"domanda": " Il grado di un'applicazione liscia f da una variet\u00e0 compatta, orientata M ad una variet\u00e0 connessa, compatta e orientata N si annulla se f si estende ad una variet\u00e0 orientata con bordo M", "data": "\nLun  29/11/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d171": {"domanda": " Il grado di due applicazioni lisciamente omotope in un valore regolare comune \u00e8 lo stesso", "data": "\nLun  29/11/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d172": {"domanda": " indipendenza del grado dalla scelta del valore regolare e sua invarianza per omotopia", "data": "\nMar  30/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d173": {"domanda": " Calcolo del grado di varie mappe", "data": "\nMar  30/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d174": {"domanda": " Un diffeomorfismo che scambia l'orientazione non \u00e8 omotopo n\u00e9 ad una costante n\u00e9 all'identit\u00e0", "data": "\nMar  30/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d175": {"domanda": " Calcolo del grado dell'applicazione antipodale di una sfera di dimensione n", "data": "\nMar  30/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d176": {"domanda": " Una sfera n-dimensionale \u00e8 pettinabile se e solo se la sua applicazione antipodale \u00e8 omotopa all'identit\u00e0 se se e solo se n \u00e8 dispari", "data": "\nMar  30/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d177": {"domanda": " Definizione dell'indice in uno zero isolato di un campo vettoriale su un aperto di \u211dm", "data": "\nMar  30/11/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d178": {"domanda": " campi vettoriali tangenti su variet\u00e0 che si corrispondono tramite un diffeomorfismo", "data": "\nGio  02/12/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d179": {"domanda": " Una matrice reale, quadrata e con determinante positivo si pu\u00f2 connettere all'identit\u00e0 tramite un cammino C\u221e di tali matrici", "data": "\nGio  02/12/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d180": {"domanda": " Due isotopie C\u221e si possono concatenare", "data": "\nGio  02/12/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d181": {"domanda": " Un diffeomorfismo di \u211dm che conserva l'orientazione \u00e8 isotopo all'identit\u00e0", "data": "\nGio  02/12/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d182": {"domanda": " L'indice di un campo vettoriale in uno zero isolato \u00e8 invariante per diffeomorfismi (prima parte)", "data": "\nGio  02/12/2021 14:00-16:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d183": {"domanda": " L'indice di un campo vettoriale in uno zero isolato \u00e8 invariante per diffeomorfismi (seconda parte)", "data": "\nLun  06/12/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d184": {"domanda": " Definizione di indice di un campo tangente ad una variet\u00e0 in uno zero isolato", "data": "\nLun  06/12/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d185": {"domanda": " Esempi di campi con zeri isolati e loro indici", "data": "\nLun  06/12/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d186": {"domanda": " Caratteristica di Eulero di una variet\u00e0 ed enunciato del teorema di Poincar\u00e9-Hopf", "data": "\nLun  06/12/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d187": {"domanda": " Lemma di Hopf: esempio e dimostrazione", "data": "\nLun  06/12/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d188": {"domanda": " Campi vettoriali con zeri non degeneri", "data": "\nLun  06/12/2021 09:00-11:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d189": {"domanda": " indice di un campo vettoriale su un aperto di \u211dm in uno zero non degenere", "data": "\nMar  07/12/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d190": {"domanda": " Indice di un campo vettoriale tangente ad una variet\u00e0 in uno zero non degenere", "data": "\nMar  07/12/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d191": {"domanda": " Fatti sugli intorni tubolari di variet\u00e0", "data": "\nMar  07/12/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d192": {"domanda": " L'indice totale di un campo vettoriale tangente con zeri non degeneri su una variet\u00e0 chiusa non dipende dal campo", "data": "\nMar  07/12/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d193": {"domanda": " Esempio: indice totale di un campo vettoriale sulla sfera di dimensione m", "data": "\nMar  07/12/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d194": {"domanda": " Ulteriore dimostrazione della non pettinabilit\u00e0 delle sfere di dimensione pari", "data": "\nMar  07/12/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d195": {"domanda": " Funzioni di Morse, indici totali dei loro campi gradienti e caratteristica di Eulero", "data": "\nMar  07/12/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}, "d196": {"domanda": " L'esempio delle superfici chiuse", "data": "\nMar  07/12/2021 16:00-18:00 (2:0 h)", "autore": "Registro"}}